# 家畜人鸦俘（第七章 初次体验）

### 1 家畜语概论
自墙壁里出来的畸形侏儒正是从 SC( Setteen』s Closet厕畜房，肉便器的壁橱)

出来的标准型肉便器｡倘若飞碟只有宝琳一人就会设置专用便器，如果琼森家其他成员也一同搭乘就会附设公用便器｡搭乘时要是不怕大费周章，大可拆掉能源线换成专用便器，不过向来对此类器具不甚拘泥的宝琳经常维持现状｡

因口哨声而现身，正是传唤的信号｡除了附加的读心功能外，耳朵也是活体家具的重要能力｡标准型肉便器拥有绝佳的听觉，只要听过一次口哨声，第二次听到同样的口哨声也能清楚分辨，

听过一百个人就能听出一百个人｡眼前附设在驾驶舱内的厕畜，当然知道现在吹口哨的主人是谁｡

它一双短腿滑稽似地快速交替着，兴冲冲地朝宝琳方向前进｡能源线像一条长尾巴在地上拖行｡不知道胸前那三枚Y字的烙印是什么意思?

｢ No !｣宝琳突然出言呵斥制止，接着又加上几句话:｢不是我，是客人｣

寥寥数语却令麟一郎十分震惊｡他看不见厕畜身影，也无法回头确定是谁在发言，可这声音不是克莱儿就一定是宝琳，刹那间竟然忍不住怀疑自己的耳力｡

克莱儿也很惊讶｡刚才就不断目睹各种珍奇事物，神经上已有某种程度的麻痹，虽然厕畜的模样怪异却还没伸出颈于，看起来就像一个胖侏儒，眼鼻耳都跟普通人相似，宛若人类的印象并未威胁到她，倒是宝琳那几句话教克莱儿不由得愣了一下｡自从她与麟一郎交往以来，便经常参加日本留学生的聚会，倾听他们之间的交谈，加上本身对情人的母语也十分开心，尽管听不懂意思，也能直觉领会那是哪一种语言｡

宝琳呵斥厕畜的语言确实是日语｡

为何宝琳会说日语?原因无他，因为那是家畜语 yapoo｡ 邑司人类说的是共通语言国语(前面提过，虽然平民方言､黑奴方言以及各惑星方言等的口音五花八门，但全部都是英语)，不过婴儿牙牙学语的时候就精通家畜语了｡利用畜语唱盘(这是一个十世纪早有构思的语言学习法的进化版)，就是在睡眠中倾听一种称为｢睡眠学习唱盘｣的语言唱盘，针对潜意识教学的方式学习会话，而且足以应付对于日常生活中使唤理解语言的家畜的邑司人类而言，就像记住刀叉用法一样(事实上她们有句成语｢汤匙(spoon )之后就是日语 yapoo ｣，这种生活层面的必备初步常识完全异于读写英文､默背诗词之类的精神作业，是在非常自然的状态下学会家畜语｡

可是却全然没有所谓的家畜文字｡鸦俘的书籍均为罗马字，语汇贫乏，本就不适合用来表现工作与思想的家畜语，因语汇太少，根本不可能有复杂的思想表现，不过一般鸦俘的工作与思想无缘，白人只要学会命令鸦俘的语言就足够了｡尽管敬语十分发达，但白人与鸦俘之间几乎不存在对话，

只是白人单方面的命令，关于敬语用法白人并没有兴趣了解｡

然而，未必命令鸦俘就一定要用家畜语｡用人类的语言下令也无妨｡只是鸦俘无法领会｡有时为了指派特殊任务，必须教导它人类的语言也就是国语，透过｢睡眠学习唱盘｣或｢国语九｣便能立即教会，这是智慧家畜具备的能力，不过通常没有教导的必要｡因为家畜不必理解人类之间的交谈｣

学习语言时若未能系统地教导或自己开口说话，想要精通简直是天方夜谭，因此不被允许自行开口的鸦俘一直停留在无法理解人类语言的阶段，这方面与其他非智慧家畜一样，完全没有选择的余地｡因此命令鸦俘只要说家畜语即可，这是传统的想法｡

对此大加讨伐､引起轩然大波的正是官朵俪(女伯爵，她主张家畜语应仅限于命令的补助工具，命令句实该以人类的语言为之｡)人类命令家畜时有必要舍自己的语言不用而去迎合家畜吗?前史时代，人类指挥马与狗不是使用人类的语言吗?当然，没有唱盘或丸剂的帮助，学会的语句不过是人类语汇的几分之一罢了，而且可能需要严厉的斯巴达式教育，然而教会人类语言并使之听令行动的这种家畜处理方式，才是合理的处理方式不是吗?至于无法用人类语言指挥的部分，用家畜语命令就可以了｡我相信，那个时候只要用皮鞭和缰绳就能强迫它按照我想的去做……

这套说法撼动了行之已久的论点，从那时起，白人对鸦俘下达的命令都是先用人类的(英语)语言，家畜语用则来补助说明｡不过，要听得懂初级英语的鸦俘开口说话就有点过份，因为大多数的鸦俘再怎么聪明，对白人而言还是一只｢不准开口的家｣｡

至于个畜中有些学识丰富的鸦俘，不但精通英语还能研究出译语，并且尝试把英语翻译成家畜语(第三十七章之三)，倒是例外｡但跟黑奴的关系又不一样了｡黑奴对鸦俘说话必须使用家畜语，不准与白人交谈的鸦俘在被允许或必要的情况下，可以和黑奴说话｡这个时候仅能使用敬语｢alimasu (是的)｣而非｢guozaimasu (遵命)｣｡后者只能用于对鸦俘之神也就是白人祈祷的场合中｡由于黑奴必须理解如何正确使用鸦俘用语中的敬语，所以对家畜语的知识比白人丰富，幼儿时期就被要求完全精通｡

尽管能与黑奴交谈，鸦俘开口说话的情形却很罕见，因为肉体上的舌头构造大多是哑巴(以前厕畜类可以说话，现在的标准型已无法开口｡原因出在舌头太大，发达过度｡形容贴切的俗语中有一句｢中看不中用｣，不过，不会说只会听就算达到一般标准，用家畜语解释的话，再复杂的指令应该都能理解，这是它们身为｢理解语言的家畜｣的骄傲｡单纯的文法与贫乏的语汇使家畜语言在邑司受到轻蔑，虽没有被视为语言的价值，但也不能否定家畜语是意谓智慧动物特征的语言之一(尽管已成退化状态)｡

想要知悉退化前的家畜语，去一趟日本诸岛就行了｡被饲养在那里的一亿只土着鸦俘，使用古老的旧家畜语与家畜文字，虽然无效率､无道理可言，倒是建立了一套结构复杂的语言文化｡

邑司世界里的家畜语地位与功能正如前述，对宝琳而言，她不过是为了指挥厕畜才使用家畜语罢了｡
### 2 OSHICK的语解
被叱喝的肉便器神态慌张地改朝克莱儿方向前进｡克莱儿嫌恶心似地连退几步，宝琳这才恍然大悟:

｢是了，你没用过厕畜｡……这倒有点儿麻烦……｣一阵喃喃自语后爽快的说:

｢我示范给你看吧｡｣

宝琳将视线朝下，以严厉的口吻对厕畜说:｢ come on in｡｣，一边分开双腿一边低声呵斥到 :

｢OSHICK｡｣

虽说有点离题，但之后会经常出现，还是容我在此转译近期出版的第二十二版｢牛津英语词典(OED)｣(厄伯敦版)所载:｢oshicko 一词的意义､由来与用法｡用例上可能对不熟悉邑司事物的读者有些艰涩难懂，所以另附译注｡

(以下凡是出现*符号的即是词语的发音，由于无法打字母保存，固省略用*代替)

｢****｣外来语

｢语源｣oshikko(旧家畜语)

｢名词｣

(1)｢废义｣尿｡小便｡比较→ UNGK｢***｣(大便)

①｢原为古语OSHIKKO｢******｣用于鸦俘之尿(参照例1)

例1 :意指非人类的猿类，雄性特有的站立小便的姿态｡纵然拥有厕所胜过模仿猿猴，但在尿意频催而无厕所之境，不如就地将oshikko排出

摘自J·乐塞耳篇

｢马克将军言行录(地球都督时代篇)｣

注: M将军身为地球占领军司令官，成为第一代地球都督｡当时还没有鸦俘这个名词，他称它们为类人猿，剥夺其人权｡(第四章之2)

②｢引申｣人尿(参照例2)｡

例2:我对那幼畜人cub说:｢以后你就是小便池了｡在你面前我的oshick就是你唯一的饮水｡｣

摘自B·史丹威克篇

｢ P·得莱帕勋爵书简集｣

注:P·D 勋爵是使用肉便器的先驱者｡(第六章之四)

(2)｢由自动词引申｣(鸦俘)起立｡

①(指肉便器)立姿(参照例3)

例3:众生心念方便之意，大地随之开启与闭合，承纳所有恶秽，这是历史上的印度佛教经与形容的无量寿佛的极乐世界;只要内心思及排尿，厕畜就会以oshick的姿态出现在眼前的贵族生活，正是古人向往的极乐世界､西方净土｡

摘自A·黑普班

｢古代宗教杂话｣

注:附读心功能的肉便器称为极乐机械便是因此得名｡oshick这个名词，不仅标准型三能具可用，单能具也有使用的例子｡

②(狗的)嘘嘘(参照例4)

例4:等到满两年，完全学会爬行后，即可带幼犬(puppy)外出，训练其oshick｡

摘自I·包格曼

｢汉迫星纪行｣

注:所谓外出，是指先前都被饲养在畜人犬场内有电流通过的低天井室内｡澳迪星是犬的生产地｡(第二章之4)

③马的立姿(参照例5)

例5:女神的男妻舒适的骑乘在oshick的马的肩头部位，马刺闪着晶亮的刺芒，凛凛英姿震四方 ｡

摘自J·摩洛

｢女城主(故事诗)｣

注:马是畜人马｡把骑者放在颈肩上奔驰的巨人鸦俘，将在第十五章之三的｢畜人马阿玛迪斯｣中详述｡

④原生鸦俘的起立(参照例6)｡

例6:就拿正在oshick的原生鸦俘跟站立着的人类比较看看吧!两者有何不同?

摘自S·罗兰

｢虑森贝格畜人论之拥护｣

注:｢卢森贝格畜人论｣用第四章之2｢畜人论的成立与意义｣做参照｡

⑤｢引申｣(惩处黑奴的刑罚)罚站(参照例7)

例7:在我赐予混尿鸡尾酒的同时，其他排斥不饮的黑奴一个接着一个被施以oshick，这跟深受他们热爱的情况，一样令人心惊胆战｡

摘自琼森女公卿

｢回忆录｣

注: J女公卿请参照第三章之1的｢自我介绍｣｡罚站是禁止横卧的黑人刑罚｡所谓混尿鸡尾酒，是指未经酿造过程，直接以白人尿稀释酒液，当时还没有黑奴酒的名称｡

(3)｢由他动词引申｣(鸦俘)使其站立｡｢特殊用法｣(对鸦俘小便)使用(参照例8)

例8:厕畜的oshick用法因人而异｡若我双股未能夹紧尿壶头，便无法顺利排泄，然而似乎很多人全凭触感即可办到｡至于男人，有的只要含住便能排泄，有的不吸就无法排泄，状况五花八门｡

摘自G·凯利

｢随笔·世风日下｣

注:G·C是摩纳哥星都督，但其丈夫自婴儿时期就被肉襁褓惯坏，过着若未用力吸吮就无法排尿的一生，无能力处理这种小事的人，她决定一五一十地写出来｡

(4)｢惯用语｣OSHICKand ungk(起立与坐下)(指鸦俘)两种姿势(参照例9)

例9:oshick和ungk二度成为家畜语后，小便､大便分别发音，前者是表示用脚站力的，后者保留坐下之意，此外，家畜语中称柔软甜美的事物为ungko(大便)是对厕畜的联想而原封不动地借用吧?

摘自D·狄

｢家畜语考｣

注:D·D是第一个倾尽全力考察众多视惯用语为错误的人作对象的家畜语学者，虽非全众谬误，但研究结果则有诸多创见｡不过此解说已成定论｡

例10:｢ungk三次，oshick十二次｣身体健康之意｡(谚语)

注:因为鸟类长寿的秘密就在体内绝不蓄积排泄物｡邑司人不会强忍便意｡一般健康的人一天固定大便三次，小便十二次｡

｢自动词｣

(1)｢废义｣-ed，ed排尿比较→UNGK(排大便)

①｢原为古语OSHIKKO｢******｣己表示鸦俘排尿(参照例11)

例11:｢喂，你去哪?｣｢回大人的话，小的要去oshikko……｣｢先把头搁在这里，我想小便｡｣

摘自H·尼夫

｢贡达星异闻｣

注:贡达星的风俗请参照前章之｢标准型肉便器｣｡该时代的某些地区，会出现鸦俘与主人对话的情形，可见这段记述中获得印证｡

②｢叫申｣(人类)小便(参照例12)

例12:｢起立!｣公主对肉便器下令，然后以它了解的语言补充说明｡｢我想oshick｣

摘自M·奥赫拉

｢童话·深情的公主｣

注:oshick被确立为命令语之前，可以明白stand up的命令也被广泛地使用｡warra是厕畜的幼儿语，有一种便桶､椭圆便器之感，来自I'ii make water｡(我要小便)的末尾语音与I'ii spit｡(我想吐痰)的音变成ilspy(即如今称为肉痰盂)，过程是相同的｡再者water在家畜语的语汇中又有新意，是象征珍贵神圣的(即与白人相关的)物质名词意味着圣水｡

(2)现在只以自动词表示以下的命令｡

｢受命自动词｣命令形OSHICKO｢******｣且简称SHICKO｢****｣表示(鸦俘)｢起立｣｢起立指令｣，相反的→ UNGKO｢****｣(坐下)

①｢原意｣(对三能型肉便器下达的指令)立正(厕蓄知悉的赐饮命令则是｢喝下去｣(参照例13)

例13:肉襁褓只能用到自出生后十个月左右，之后必须让孩子独自排便｡就算oshiko､ungko的简短片语也无妨，这样便能立即使用肉便器｡而且，让孩子倾听畜语唱盘，对日后的教育更有好处｡

摘自·希孟瑟

｢礼仪读本｣

注:diapoo是diaper-yapoo的缩略语，为常保婴儿股间清洁而在尿垫下放置矮人mens-mideget(第二十八章之1)都是基于同样的创意｡不但没有更换纸或布尿垫时不愉快的便臭，而且可每隔六小时更换一次，若婴儿粪便异常，矮人还会立即知道，是一种非常方便的产物｡)J·S是著名的星际间风俗研究者｡

②｢广义用法｣(鸦俘类的动物)起立｡指(狗)用后脚站立｡(参照例14)

例14:她的爱犬纽曼是一头被拔去脑部语言中枢神经的狗，可是一听到oshicko以后脚站立的反应却比所有的狗更敏捷，彷佛在炫耀它修剪的上半身宛若狮般的鬃毛｡

摘自J·多尔

｢官朵俪伯爵记｣

注:关于Q伯爵请参照本章之1｢家畜语概论｣｡纽曼是长毛狮鬃犬(剪毛法与旧犬相同一，是最常见的犬名｡

(马)奋起奔腾(参照例15)

例15:她跳上马，呼喝着oshicko，狠狠地抽了一鞭｡马儿把她抛至肩头腾空跃起，开始快步疾驰｡

摘自E·贾德纳

｢来自黑暗星云的女子(长篇小说)｣｡

注:(同例5的注相同)

③｢广义的延伸用法｣(原生鸦俘)起立(参照例16)

例16:九月三日，清晨未明之际，原生鸦俘畜舍的传声筒中连接传来怒吼着oshicko的声音，画面中的原生鸦俘们纷纷跳起站好，一只雄性鸦俘动作稍迟，便被带走喂给巨蜘蛛当活饵｡尽管shicko，shicko地为它加油打气但二个小时之后还是会被蜘蛛网五花大绑｡这是上午的趣味娱乐｡

摘自E·堤赖

｢饲育所长日记｣

注:E·T 自身横躺在床上，叫原生鸦俘起立，在电视萤幕上观看它们的行止｡关于臣蜘蛛参照于第三章的注参照｡

④｢引申｣(矮人)对战(用于众神竞技或斗矮人之场合)(参照例17)

例17:特洛伊战争游戏的天狼星地区预赛决战，昨天由L·杨恩白队与A·巴克史达的蓝队争夺冠军｡在裁判N·伍德的oshicko号令声下，二千只矮人刀光剑影，激斗数小时，由蓝队获得最终胜利之时，竞技场内已血流漂成小河｡

摘自｢厄伯敦时报｣记事

注:统称为｢众神竞技｣的矮人游戏中，规模最大的正是 Trojan-war-game双方分别指数千名武装矮人的战争｡情况行如观望浴血奋战的特洛伊战争，因此得名｡至于规模较小，使之徒手搏斗的竞技称之为矮人相棋｡

(3)｢惯用语｣ tosay OSHICKO(下达起立命令)｡使用厕畜的委婉表现(不论大小便)(参照例18)

例18:｢oshicko没必要说第二遍｣｡ M·狄特里的名言｡(意指说一次听不懂的厕畜，不妨舍弃)

(故事成语)

注:要求立正站好却必须下达两次命令，表示该厕舍是损坏品｡语出M·D目睹儿子连下达两次命令而叱责其无见识的故事，用于处分报废品或无能者的表现｡

(参照例19)

例19:｢不可同时对二台说oshick｣

(金玉良言)

注:因为不能一次使用两台厕畜｡

｢他动词｣-ed｡t ｢由自动词(2)引申｣

(1)下达起立指令(参照例20)

例20:男妻被女夫命令oshick时，不得出言顶撞｡如果女夫希望，我将愿意永远被她的玉手蹂躏｡因为女夫是男妻的主人｡

摘自T·慕尔 内容来自

｢驯马记·第五幕｣

注:悍夫派脱奇欧最后被其妻凯萨琳驯服而化身一名贞淑男子的喜剧｡

(2)(鸦俘)使之起立(参照例21)

例21:陛下亲脚御临该星之际，宫苑内庭传达要求全体鸦俘保持oshock之意｡

摘自G·费森

｢狄铎女王朝史｣

注:星名是厕畜制造地的张波特星(第六章)｡

(3)(下达OSHICK的指令)使之启动运转(参照例22)

例22:近来，据闻有人将灵魂计算机的起动与制动，用oshick，ungk之语表现，您对此事把持什么看法?

摘自｢国语审议宫议事录｣

(柯戴·博委员的发言)

注:灵魂计算机是指在电脑的重要回路内放置矮人，使之拥有灵魂｡

(4)｢惯用语｣ toOSHICK a person(对某人下达起立指令)以对待原生鸦俘的方式对待人，有漠视人格加以侮辱之意(参照例23)

例23:根据证据测试仪结果显示，被告的涉罪程度达八十多度｡因此认定被告对被害者oshick的犯行确凿，得依名誉毁损罪处以缩小刑二级三年，责付被害人｡

摘自V·李判事

｢判决录｣

注:证据测试仪，是指取代陪审员计算证言可信度的机械｡缩小刑及其他的司法利度，后章会再详述｡

to ungk andOSHICK a horse(使之骑马奔驰)骑马的动作(参照例24)

例24:他虽是男性却颇有母性之风，孩儿时起便热衷骑马｡买小马给他后，ungk-and-oshick的表现都很出色｡这回他开始向往天马了｡

摘自E·派克

｢家有野小子｣

注:邑司的男性多半饶富学识､美术､音乐等才能，勇猛的表现却是女性发挥的领域｡这位派克就是女权革命首位女总理(第二十章之7)的子孙｡

｢语史｣这是象征鸦俘文化史命运的语汇之一｡初期的拼法是OSHICK代用to say OSHICKO，意指鸦俘的排尿，自引擎虫寄生后鸦俘与排尿一事从此绝缘，语尾的O随之省略，被人类借用，成为对厕畜的说明语，转义成为起立的命令语;女权革命后尿的意义完全被遗忘，演变成代表起立意思的受命自动词，最后甚至他动词化｡但是常用于鸦俘类动物而不用于人类，除刑罚用语外也不得用于黑奴身上反之，对鸦俘则不用示用便之意，OSHHICKO一旦脱离古义，就被视为只表示与排泄无关的起立动作之意(就像以前用手或纸擦拭屁股的时代，以｢洗手间｣一词婉转表示厕所之意一样)，之后避免直接表现与排泄相关动作出现，对三能型肉便器而言，仅表示drink之意，UNGKO的｢大便｣的古义被遗忘，从｢坐下｣到吃同样地被广泛引申般，都是旧家畜语语义变迁的好例子｡

(容笔者打岔一下｡各例文中揭载年代本可表现出最初的使吊时期，然而邑司纪元年数若以卡尔星一年换算成地球的十八个月，实班意义，既无必要遂将数字省略)

对邑司的人们而言，OSHIKKO，OSHICKO二词本来只是表现动作(起立与盘坐)，与排泄行为完全无涉｡不过对｢理解语言的家畜｣鸦俘来说却无改变｡他们特别把该二词在语尾加上O的字形当作命令句，理解并记忆｡至于旧家畜语汇的原义，所有的鸦俘都不知情｡不，应该说没有大小便与饮食物观念的它们，就算教导它们原义也无法充分理解吧!不过，将起立命令当作赐饮命令､盘坐命令当作赐食命令的厕畜们，多少有点特权地位｡它们洋洋得意，过着乍看下犹若黑奴般的饮食与排泄生活，职业的关系也使它们能够理解人类的排泄状况，然而，把大小便当成饮食物，本来完全不同的事物却在大小便和饮食物概念上浑然合而为一，说起来畜生到底是畜生，完全不能跟黑奴们相提并论｡厕畜们只能理解food和drink两种概念｡它们从口中摄取的固体与液体，就是从人类(白神)体内流出的固体和液体，加上本身不排泄，根本不需要排泄物或尿液之类的其他概念｡眼前快步走出的厕畜正是如此｡

### 3某肉便器的个体史
这只厕畜已经三十八岁｡三十八年前出生在亚波特星的大饲育所时便是这般奇形怪状，而且一出生就立刻接受了肉体改造手术｡发育后便剔除右肺，因为那块空间还不能让胃充分利用｡由于周围其他都是相同的模样，所以它本身不觉得这是残废或畸形｡用唇吸盘玩游戏的婴儿期结束，若未安装畜体循环装置，将能保有个体性到三岁，再送至训练所训练｡黑奴教师(如以亚波特星球饲育所的职阶而论，相当于厕畜制造工厂的心身驯服人员)会教导完全不会说话的它们理解家畜语，接着要它们膜拜白神像｡不过膜拜的对象并非整体的白神像，而是全裸的下半身局部｡女神与男神有着全然相异的神体｡两者都长有圣阴毛，有的是金色毛发，有的是褐色｡跪伏在地膜拜后，便要求它们亲吻｡每回都飘散着的独特臭气却在不知不觉间变成愉快的芳香，它们不知道那是什么气味｡

六岁开始小学的普通教育｡那是三十二年前的事了，但它至今仍然无法忘记老师第一次对它传递福音时的感动｡｢在另一个世界，天上的宇宙星际，白神是确实存在着的｡这三年间受大家膜拜神像的神决定回应你们的祈祷，召唤你们｡让你们嗅闻过去每天嗅闻的扑鼻芳香，赐给你们美味的食物与饮水｡这一天即将到来｡你们将因此中选｡为了迎接这一天的到来，大家要努力用功……｣

与白神实际接触的渴望､身为选中的厕畜觉醒以及未来侍奉神的光辉预感……不断动摇它们的心灵｡课业有宗教､学科与术科｡宗教是崇拜白神的教义｡学科除对应起立动作(服侍小便)､盘坐动作(服侍大便)的赞颂默记外，还要学习白人日常生活｡若以家具之置任神的室内活动时，不知道其他家具同辈，哪些像它们一样是活体，哪些不是的，名称与功能恐将造成困扰，尤其要详细指导众神的食衣住行等各种形态，因为未必每个部附属在个室之内;为令配合意而被指派到任一场所，厕畜都能从容应对就必须学习邑司世界里的所有交通工具､宴会场所､剧场甚至隐身在高尔夫球场的草丛内的 O S C(Out-door SC 的简称，公共厕所之意)｡而术科则是指听觉训练的音乐与进食法的实习｡实习是以机器人为对象｡在肉体上，所有的B人(Bio Android 生化机器人｢第三十五章之2｣)无论是肌层的白皙度､肉质的弹性度､黏膜的湿润度，都与人类白神充全一致｡这种白神生化机器人穿着琳琅满目的服饰，以各式各样的姿势使用厕畜｡它们须视状况提供服务，正是所谓的A实习)，尽管接触的只有下半身，但皮肤的触感与体温都与白神相同，所以侍奉起来就特别行劲｡当学生们摆出正确的姿势，所有的饮水或食物均同于实物，其实是被复制的实物，伴随着芳香与温度，开始释放｡白人不像以前的鸦俘，有两便同时排泄的恶习，小便或大便都是一次训练一种即可｡

｢俗话说｢赐食三回，赐饮十二回｣，意思是说一位神只惠赐的食物一日三次，饮水一日十二次｡但那只是平均数量｡事实上，你不知道主人会何时召唤你，偶尔也要侍奉客人｡不论何时都必须用心地迅速承领恩惠｡厕畜族的信仰以心为贵｡神若说stand(起立)便是赐饮命令｡神惠赐饮水时应在尊前采立姿，伸长脖颈，朝着神的御体神臀间的饮水孔前进｡首先站在神的尊前，一边扭转着伸长的脖颈一边将脸向上仰，插入股间孔洞时打开嘴唇｡时机的掌握非常重要｡你必须吸附洞口，形成一个壶嘴，被圣阴毛干扰的话可能无法密合，要特别留心啊!由壶嘴顶住神弯腰而坐的下方后，切记停止所有的动作，静候恩赐｡不过女神们的习性形形色色｡有时我们的脸一迎上去便立刻获得恩赐，有时却要夹紧我们的脸方肯赐予，万一遇到年纪稍长的女神，就必须先以我们的舌头加以刺激，诸如此类，切记切记｡来，大家实习一下……)

它初次实习承领女神(虽是模型，但他脸部承受臀部下压力以及所感受到的冰凉却与人类不分上下的圣水之际，口腔内的粕膜隐隐传来的麻痹感让它印象深刻｡液体注入时会对准化成壶嘴的口腔内的一点，至于哪一点的位置，每具模型都不同，当时则是在瑟缩的舌头中央｡强而有力的细流反冲上额，接着喷流渐大，随着注入面积的扩增，水势愈趋激烈，眼看着快要淹满口腔便被食道吸卷了进去，圣水漫过舌根､流过咽喉时的滋味，使它难以忘怀，而后不知品尝过多少次这不知名的液体，尽管每次都有微妙的变化，但那股从未改变的咸味一如当初品尝时让它感受到一种瞬间的幸福｡｢受领难｣意指技术拙劣便容易缢洒而出，｢品尝易｣则是形容女神的圣水｡就连不冷不热的正常特性，它都认为女神是为了故意自己在体内调整成易饮的温度，而感激不已｡

｢再来要介绍男神｡男神的神体是一支饮水管｡你们必须以口衔接｡跟女神不同｡这时只要扭转伸长的脖颈即可｡把脸贴在股间，用嘴含住即将恩赐圣饮的裨体｡绝对禁止男神自己动手｡神体会荡晃晃地垂下｡然后衔住前端，用下唇捞起似地把管干放在舌上，再整个合住直到管底｡记得把技巧练熟｡若让神体纯白的肌肤暴露在外，可是你们的耻辱啊!至于习性也是包罗万象，有的只要合住就会立即赐予，有的不吸就拒绝恩赐，勿忘勿忘｡来，练习一下……｣

男神(模型一大多身穿裙干，必须先把脖颈钻进去｡从孔扣(第七章之4)的小洞中垂下的神体确实雪白，不过多半看起来是血色鲜润的粉红色｡每位男裨的长度粗细部不相同，它必须重看练习｡它的口腔打开时可形成直径十公分壶口，比一般原生鸦俘更深更广，即便如此，有时也会遇到含住整支管子时，管前的包皮(神体通常都包茎一把口茎推开(鸦俘的阳具触及白神的玉茎实属犯上不敬，但厕畜口腔内的特殊环境得以免责，一直捣咽喉，圣水直接注入食道的巨大冲体，不过大致上都没那么长且大 ｡横卧在舌上被平稳地支撑着的神体管尖多少有点差距，由于接触咽头，从那里喷溅而出的圣流往往漫过舌根，以锐不可当的水势冲洗口茎，朝深处的咽头猛射，好比浅滩急流般涌入食道｡只要衔的不是童神(小孩)，男神的圣水不会让口腔全部涨满｡排完后如果滴了几滴滋润了舌根上则另当别论，假设想知悉圣水滋味只能静候那个瞬间的来临，就是在神体即将拔出前重新含住管尖，一边用力吸吮留在包皮前端的余液一边以舌尖舔舐(生活形态以被动为主的厕畜，善用舌头的积极性是它们生存的意义之一，但以白神的角度来看，如此教育厕畜只是为了省却排尿后甩去余液的麻烦罢了，就只为了等待那一瞬间，持续冲流之际便一直引颈企盼，好不容易才能尝到一滴甘露的滋味……真所谓｢受领易，品尝难｣，形容的正是男神的圣水｡为什么这么说?兄要含住管尖便能轻松品尝，为何不准厕畜这么做?因为要求它整个含住的话，尿流会直接注入咽喉，不停留口腔｡倘若只含一半则会弄湿放进口腔内的玉茎，换言之，神的玉茎不能被尿液玷污｡要求厕畜｢含到底｣的作法的真正目的就在这里，至于无法理解被圣水玷污的逻辑的厕畜，只能教导它们｢神体忌讳暴露｣的教条｡

｢接着，就是进食｡赐食命令是 ungk (坐下)｡表示神即将恩赐食物｡女神跟男神都一样｡首先向后转，采坐姿往上仰，将打开的嘴巴朝神臀的食物孔前进｡记牢啦!你们的脸必须去贴紧神臀，要是以为神会把神臀往你们脸上靠，可就大错特错了!来，练习吧｣

实际练习时却比想像中棘手多了｡比方说腿长，膝下长度与膝上长度的比例以及大腿的厚度，会使弯腰而坐时的臀部高度､肛门位置产生微妙的差异｡听到ungk指令的同时要用眼目测主神的腿长，预设圣穴下落时的位置后立刻采取坐姿，用肉脸来支撑降下的神臀，万一弄错圣穴位置，厕畜便无法重新再坐一次｡第一次它还无法完全看准，下赐的宝物没有落在壶嘴中央而是落在边缘的嘴唇，它只好

大费周章地把食物吸进嘴里，好几次都是如此地胆战心惊……

｢以口承领时，若分心咀嚼会妨碍下一波的承领，你们不能出那种差错｡连续恩赐的食物再长也不得中途闭口｡对赐食的神而言是一种大不敬｡因此你们要学会吞咽不咀嚼的功夫｡这是诀窍所在｡千万不要做出外漏的浪费行为啊!来，开始练习……｣ 内容来自

邑司白人的粪便与前史时代的鸦俘不同，所摄取的食物的吸收性极佳，若以一日平均三次的排泄次数来看，一次的分量应属少量，通常是一条长约四､五公分的固体，应该每次都能轻松地承领并且咀嚼｡不过为因应训练中的所有状况，诸如圆硬的便秘粪､稠糊的下黏便､前面粗后面细长的二段式粪便､有的粪便却像以前的鸦俘呈长棒状……等，必须依各种变化进行测试｡第一次实习时，被黏液覆盖的四､五公分长的便块三两下就送进嘴里，它慢条斯理地花三十分钟用牙齿与舌头一边揉开一边溶解品尝——至今它仍记忆犹新，第一次入口的奇妙滋味——当它熟记这项作业的技巧后，突然有一条长达二十五公分的黏便冷不防地下赐，它大翻白眼，中途忍不住就把嘴巴闭上，(多亏其余的全部淌在脸上，它才有幸初次日睹神粮的模样，也知道跟神相较下，神粮的土黄色比较接近自己的肤色，｢圣水也是黄色，神雪白的身躯所制造给我们的食物与饮水，颜色竟跟我们这般相称!｣它觉得那是不可思议的神迹｡

结果非常失败!｢距离神壶的境界你还差得远哩!｣被黑奴老师如此怒责，它感到无比羞愧｡｢可恶!｣于是一鼓作气，发奋图强，第二次实习便抓到要先把一段的食物送进喉咙，大半都不咀嚼就直接吞咽的技巧，当时可吃得不少苦头……

｢进食完毕的作业也很重要｡舌(清洁以前勿用鼻(干燥)｡舌头不用第二遍｡把舌头伸直，由前往后舔拭｡前面指的是饮水孔｡清洁尊贵的裨体必须用舌头由前往后地清洁食物孔｡记牢啦!神跟自己面对的时候刚好方向相反，不过通常都是由前往后，千万别弄错!知道吗?

来，大家练习……｣

如果采坐姿的厕畜由前往后舔拭，可以使用舌上部位｡不但清洁效果较佳，而且舌上的味蕾比舌下多，舔拭附着在食物孔上的东西时能够充分品尝，使后述的厕畜报告更正确(让厕畜充分品尝也有慈畜主义的意涵｡就算白人粪便的味道苦涩(第六章之2)也要让厕畜觉得美味｡但那不过是次要的作用｡虽然教导它们遵守由前往后的程序，却可能因为坐姿与立姿的身体方向相反(侍奉女神时的脸部方向是一样的)，厕畜们总是经常弄错｡尽管清楚告诉它们饮水孔方向，还是难免出错｡它自第一次实习以来从不曾弄错顺序，对此暗自感到骄矜自喜｡

｢让厕畜进食后要求其清洁肛门之际，通常厕畜的舌尖会先触及会阴部再向后滑动｡

我们孩提时候起早己习惯如此，假设由后往前感觉可能不舒服｡厕畜的这种习性并非天生，而是在训练所接受｢由前往后｣的严格训练，使之成为习性｡话说回来，前史时代的雌鸦俘，排便后擦厕纸时也被教育｢由前往后｣的步骤｡因此家畜史学家中，有人主张教育厕畜族是基于这个由来的说法，其实这是误解｡鸦俘不仅有排便时也一同排尿的散漫习性，而且厕纸根本无法彻底除去大肠菌，十分肮脏｡再说雌鸦俘的阴部位置较低，会阴甚短，大部分的个体在擦屁股时也会擦拭前面｡当时基于卫生考量，才教育｢由前往后｣的步骤｡不过我们白人自古就没有这类懒散的习性，排尿与排便分别处理是训练厕畜的前提，舌头每回的清洁杀菌效果也十分完美｡首先，我们邑司女性(我也以其中一分子的身份发言)的阴部比较上面，会阴比雌鸦俘长｡所以不必担心卫生问题;)(J·芳达｢家畜文化史漫笔｣)

｢结束后要做感谢膜拜｡双手合十向神体敬意，以表感谢｡｢谢主赐我们温饱｣，诚心诚意的祷告｡来，开始练习……｣

虽然有点冗长无味，不过感谢膜拜的对象不是女神､男神而是神体，也就是圣孔(玉门)､圣管(玉茎)､圣穴(贵肛)｡尽管实习的对象是下半身模型，但它依旧明了恩赐饮食的就是在体内制造食物的高贵白神们的事实｡肌层与肌肤相触之际，便明白黄皮肤与白皮肤有如云泥之差｡低贱的厕畜就算想什么也无法传达给神｡……吸附女神的股间化成壶嘴､等待释出瞬间的虔敬志石之心;圣水涨满口内时达成使命的充实感;以唇舌敬捧男神玉茎､恭谨戒慎地使之端坐口内的专注喜悦;为品尝残余一滴而用自己的舌头亲吻时让味觉集中舌端味蕾的紧张感;用唾液溶解圆滚滚的便秘粪时猛烈的苦味在嘴内大肆扩散而有幸独占高贵药材的骄傲……这些心情无法让神明白，也无法期待她们了解｡不过，至少舌尖触 内容来自

及圣阴毛内的神体，在须臾间留下的感触已经足以上禀它们无比感激的心意了……它们是如此地以为｡初等课程结束后，十岁起便进入中学就读｡此时有｢气味的研究｣｢味觉的研究｣等科目，必须学习分析异常神体的食物｡健康的众神们与生病的众神们恩赐的食物有何不同?负责全部吸入积存在凹槽内的臭气，被移植到肉脸内另挖的呼吸孔中的鼻黏膜，必须依气味嗅辨｡再以舌头试味｡然后确实记住不正常的现象是跟众神圣体的哪一个内脏异常有关｡从下黏便与肠胃炎息息相关的初步知识，到苦味的多寡而能辨识胆结石，特殊的味道能知悉癌症的初期等，旧时无法想像的粪便诊断终于实现了;它们透过装置在白神机器人下半身内的物质复制机所制造出与原物成分完全相同的异常粪便，反覆练习｡为使粪便诊断确切可行，应该了解白神饮食内容，所以｢料理研究｣必须一并学习｡到了第五年，只要尝一口食物就能完全知悉白神前一天的饮食内容，也能判断健康状态｡料理知识几乎高达五百种，全部来自各种的白神粪便｡虽是间接，但厕畜认为白人的饮食非常美味｡当然，根本上是基于白神信仰的主观问题，信仰愈虔诚，美味度就愈高，不过也因为前面曾经述及(第六章之2)，白人粪便具有高热量的特性｡粪便是畜人药，厕畜以外的鸦俘很少有机会尝到这种高贵药材，可能是有幸食用的荣耀，使它们品尝得更卖力吧!纵然是在白人体内流通过的残渣，厕畜也觉得味道鲜美——它们只会觉得那气味是优雅的芳香，事实确实如此｡

中学课程还教导它们厕畜报告的通信法｡每一间S C内都备有一台附键盘的传真机，人称畜人用打字机｡利用打字机输入罗马拼音的家畜语，报告白神的肉体状况｡对专用便器而言，这是必尽的义务;对公用便器来说，则是要求时再做｡每回进食，必须针对恩赐的神体､粪或尿､份量､温度(粪尿温度表示体内温度)､气味､味道､推测成分，神前一天的饮食内容､异常状况等诸多项目做成报告，记录在电脑中｡若众神们生病，白人医师在看诊时大多会参考平日的厕畜报告｡

十五岁末安装畜体循环装置，被活体家具化的同时，还必须通过关于性能及全部学科的测验，六十分以上至九十九分，方能合格毕业｡五十九分以下是不配让神召唤的废物，添为失败品，得以报废处分，转让给畜胞业者(第二十章之1)｡未达七十分者成为公共厕所内的公用便器｡人潮聚集之处的O SC有男女之别，女用厕畜的额头上烙有长裤的图腾，男用的额头上烙有裙子的图腾，以利区分｡

测试满分者可继续升大学，接受成为贵族用厕畜的精英教育｡中学毕业的平民用厕畜技术只有粪诊一项，事实上藉此诊断出来的疾病范固有限｡所以还要研习必备的尿诊学问｡尽管无法做到像检尿矮人那么细微的定量分析，但能定性分析哪一部分的内脏异常的范围却一下子扩大了｡透过糖分透析知晓肾脏异常之类的状况，不但可以说前所未有，甚至早期诊断的优良技术也是二十世纪医学望尘莫及的｡

另一方面，料理知识也获得提升，在三干至一万种之间｡一般贵族是三千种，大贵族则有一万种，餐桌上山珍海味的料理大致上是这样，知道一万种料理的厕畜方经得起大贵族的爱用｡因为它们具备透过翌日的便味即可推测所有料理的能力｡就算不直接尝粪，这些结束大学课程的数万只鸦俘们，可以说每一只都比二十世纪的地球首席厨师知道更多的料理，比第一敏锐的美食家知道更多美酒，拥有任何一位大学医科教授都望尘莫及的人体生理与病理上的知识｡作业中赞颂的圣歌曲目也是，小学只学站立与坐下时的二首歌，中学的义务教育中最少要学十首，到了大学渐渐增至百首｡不过，虽说是｢赞颂｣ ，在圣水注入的当下早已化身成肉壶｡因为嘴唇贴着女神圣体的口腔壁以及恭捧着男神圣体的舌头之际，这些肌肉必须保持绝对的静止——又名神体接触之麻痹效果，(一边棹告一边在心里默唱)｡圣歌念诵的实际情况将在后面章节(第三十八章之1 )详述｡

这些厕畜大学生中，IQ150 以上者可再直升研究所，修习成为读心家具的课程｡

以神体延长器官的化身为目标，并视之为最高荣誉｡硕士可获颁极乐机械(本章之2例3注)的荣衔｡

这只厕畜并非硕士，而是修毕大学学分的学士｡十八岁毕业时，黑奴总长(制造工厂高级品代理课长｡对鸦俘而言虽是总长，事实上黑奴是不能成为课长的一如此祝福它｡

｢你是众神家畜种族中的选畜(精英)｡是厕畜族前途奴限的青年畜啊｡去吧!前往天国星的日子近了｡不必再烦恼吃什么喝什么了｡神会慈悲地赐你饮食，让你过着荣耀的人生!别忘了，厕畜的骄傲……｣

匆匆二十寒暑｡毕业后的它果真立刻被买走升天，安装在爱德兰琼森勋爵的爱船，时光游艇的S C内｡后来那艘时光游艇在母亲转让给女儿时，自动成为宝琳的所有物｡它现在附属于驾驶舱内，则是自宝琳去年新买一艘崭新的飞碟起的事｡对于琼森一族，尤其是奉为主人的爱德兰､宝琳两位的｢下关系｣，它都了若指掌｡尽管只在时光游艇航行时侍奉，却能从饮水的味道中发现主的肉体异常而提出｢紧急异常报告｣，因此获得胸前烙印名誉Y字勋章，两三回的干练老手｡厕畜不愁吃喝地悠悠活了二十载，回首时可有一丝遗憾? 内容来自

一只只肉便器都有这样的个体精神史，但宝琳一概不知｡对她来说，这只厕畜不过是｢附设在时光游艇驾驶舱内的厕畜｣｡连个体性也一曼无认识｡当然，在诱导探问下，应该会想起它就是附设在母亲爱德兰转让的营时光游艇上的厕畜，也是重置时栓至新飞碟上的那只厕畜之类的事，然而表面的意识上却不认为它是特别的厕畜，只是一只无论走到邑司领土的任何地方，一吹口哨就会出来的标准型厕畜罢了｡

对于生活在智慧器具中的邑司人而一言，器具的智慧早已不足为奇｡oshick的指令对厕畜来说正是生存的意义，是神赐饮的天命，但就是邑司的立场来看，就象厕所内按下冲水把一样，是一种附属与生理作用，一日不知进行几回的起立命令而已｡

### 4 初试肉便器
宝琳一句oshicko 的命令竟有如此复杂的背景｡她简短的起立命令，那只厕畜解请成drink 的信号，麟一郎听成日语的｢小便｣，克莱儿则是完全不解其意｡

那只厕畜间言转向右边｡当它接近跨开双腿等待的宝琳时，厕畜解开盘圈的脖颈，脸部向上仰地扭转着，迅速而敏捷地不断伸长……即将触及长裤股间的瞬间，它的右手抓住了宝琳的左脚，

左手抓住右脚｡只见长裤的股间开启一个大洞，厕畜的脸立刻隐没其间｡头一回目睹这般光景的克莱儿印象十分深刻，像蛇纹管似地不断伸长的脖颈彷佛一场恶梦，厕畜的脸突然隐没在长裤下，不知道是什么魔法变成的古怪东西｡

俗称塑钢的合金通过特殊的微弱电流时会急速延展，切断电流后就又恢复原状｡在邑司工业界利用这项特质制造了各式生活产品，其中之一就是孔扣｡在一直径 2历米平圆的金属片正中央有一个用铁丝穿过般的小孔，这枚金属片被人们广镶于布料上｡电流通过时会延展成环状，宛若直径三十公分的铁丝环(男性镶在内裤前面，会形成王公分的环｡方便阴茎滑出;而女性服装则在此处说明一｡由于布料具备自由伸缩的特性，所以能在瞬间开启大洞｡孔扣镶嵌的位置相当于古时男人西裤最下方的 M扣位置｡厕畜全身因为能源线而产生微弱的电流，当它的双手触及使用者长裤的任一部分，没有指甲的指头就有电极作用，使孔扣开启｡手一离开等于切断电流，便能恢复原状｡原电力强至万一使用中一不留神使厕畜离手的话，就会发生厕畜的脖颈束紧形同绞杀的结果，因是家具的一种，所以用｢损坏｣来表达更好｡孔扣被镶嵌在除黑奴服(如后述，一种服装造型一外所有的长裤与内裤，因此邑司人们的排泄行为完全不必劳烦自己的手｡就像要一条条解开内裤细绳的未开化人，看见二十世纪人塑胶钮扣的内裤时感到不可思议般，二十世纪人觉得这种塑钢孔扣犹如被施了魔法，不过习惯后就成了理所当然的服饰配件了｡

当然，也能随意自行开关｡

想必各位读者已经察觉到了吧?前面(第六章之1)宝琳见克莱儿忸怩难言的模样曾说了一句｢想摸脚啊｣，正是取自厕畜的手触碰时能开启孔扣的婉转社交用语｡如同二十世纪人用｢洗手｣代替｢厕所｣，邑司白人则用｢摸脚｣取代｢厕畜｣( tohave one『slegs touched)｡此外也有别的方法，如｢给汤｣( to give it soup)｢给饭｣( to give it a meal)｢听祷告｣( to let it pray )等等｡(比｢说oshick｣｢说 ungk ｣是更浅显的表现)

水平伸长四十公分的头部抽擂似地波动起伏，显然正在下咽｡尽管没有一丝排尿的声响，专注留神的克莱儿也猜得出隐没的部位正在进行什么样的作业｡

她很震惊｡事后回想虽也感到难以置信，但当时最令她吃惊的却是年轻女性站着排尿的事实，反倒不是跨开的股间贴着人脸，承载着下身或把人当成便器之类应该大惊失色的景象｡

可能因为宝琳的态度如此轻松自然，以及厕畜五体中最接近人类器官的头部隐没见，看见的部分全是不忍目赌的非人形状——尤其是从马蹄肉瘤的凹槽水平伸展的脖颈消失在长裤内，使人联想到接抽水机的橡皮管——加上宝琳阐述的鸦俘本质论在不知不觉中动摇了克莱儿的潜意识，才是最大的原因吧?先前克莱儿极力反对宝琳的说法是为了心爱的情人｡第一次见到被宝琳压力身下代替坐垫的畸形侏儒，接着又有一只腿的人大飞奔而出，只是理性地告诉自己他们是人，对宝琳对待人类的方式感到疑已，感情上并无任何反感｡宝琳主张它们不是人､是鸦俘､足一种智慧猿猴的论调，本为了让她宽心｡不过就为了宝琳的结论指称她的情人麟一郎正是那种鸦俘，克莱儿才反驳｡

撇开表面的意识不谈，她对肉足凳没有同为人类的意识｡ Sym= pathy(共生)团体｡

那只厕畜也是｡对脖颈状似橡皮管的奇形侏儒也没有一丝同类的意识｡她并不介意体当作便器的行为｡因为她不认为人体是那副模样｡不如说她比较在乎宝琳的姿态｡是货真价实的同类｡看宝琳跨开双腿，微弯呈半蹲姿态的模样，克莱儿不由得想起美国之旅中看到的卫生马桶(女性立姿用便器)｡不能坐下如厕的她甚感不安，最后不敢用就出来了｡

宝琳愉悦地完成示范，朝膜拜的厕畜抬了抬下颚｢明白了吗?来吧，喊一句oshicko 试试｡｣面对宝琳的动诱，克莱儿心中最犹豫的竟是自己必须用那种姿势解手｡

然而吹散心中犹豫的正是那股迫不及待的尿意｡见别人小解时早就受不了了｡她念着自己也不明白的咒语｢oshiko｣

克莱儿模仿她跨开双足，臀部微沉｡虽不以为厕畜是人，但当人脸升上来，长裤上打开一个洞，感觉它的厚唇圈成O状吸附在露出的阴部周围的刹那间，伴随着恐惧而来的是阵阵后悔，尽管没有人勉强她｡

是人吗?

内心的疑惑重新涌现｡｢它不是人｡没有人脖子如此细长｡｣——｢不，她曾说过肉足凳本是一个正常的人类，如今只能说它畸形……｣——｢怎么可能叫人类做这种事?那样兴高采烈地伸长脖子迎面而来的怪物，绝对不是人，是鸦俘以外的其他动物｡｣

自问自答在瞬间的踌躇中结束了，之后的心思便被忍尿的膀胱得到解决的快感所占据｡不必朝下喷射的窘态给了她卫生马桶所没有的安全感｡人类不可能一口气咽下多量的液体｡中途必须换气休息｡那个怪物对克莱儿倾泻而出的尿液竟能若无其事､从不问断地吸饮，令她感到不可思议，其实还是因为她从自问自答中得到的领悟吧!自己排泄的液体经过嘴巴正贴着股间的脸孔，收纳在这怪物的体内，以前无法想像的事情竟变得如此理所当然｡臀部下方有脸孔支撑着，没有任何不稳，就算放松腿肌也不必担心，这使她愈来愈觉得半路的姿势不再使人困窘了｡换作昨天以前的克莱儿，只会认为人脸紧贴阴部充满性交意味，定让她混身爬满鸡皮疙瘩……

感觉有一点搔痒，想必是温热的气息吧，猜想的时候却看见长颈已经拔出盘卷迭好，头颅咯登一声搁在理满了颈线的凹槽上｡克莱儿想拿纸擦拭，阴部却没有一点濡湿的感觉｡厕畜双手合十朝她膜拜｡不知｢感谢礼拜｣教育的克莱儿也明白这只厕畜怀着满心的喜悦｡

果然不是人｡是活的器具｡

比想像中平淡无奇｡但这是克莱儿第一次体验邑司文化的纪念瞬间｡而后她大概不会再把体内排出的东西随意丢弃了吧!距离以她的姓氏来命名的黑奴名酒诞生日也不远了｡

岂止等到抵达卡尔星或地球别墅，在尚未离开196X号球面之际，克莱儿似乎早对邑司文化倾心了｡恐怕已经问始相信鸦俘家畜论以及智慧猿猴的存在吧?……当然，她对麟一郎的爱情坚定不移，试问她，她也必定如此回答｡可是她的潜意识呢?适才听见宝琳命令厕畜的语言是日语教她无比错愕，彷佛发现非同类的畸形侏儒竟与心爱的情人有着意想不到的共通性，所以下意识已有预感未来可能背叛他吧?

麟一郎一如先前匍匐在地｡两名女子不在他的视线范围内，他什么也看不见｡只能从耳里听见的更衣､解手之类的对话去推测｡如果第二次听见OSHIKO的他目击厕畜作业的情况，就算从此以后全身瘫痪，他也愿意留在原来的球面上｡因为他对肉足凳与畜人犬的同类意识一定也适用于厕畜，而且也无法忍受那种随心的画面｡不，即使他什么也没看见，他对这趟与克莱儿同行的邑司之旅开始有种不祥的预感｡

却因为信赖她诚挚的眼泪与甜蜜的情意，才抚平了完全不知克莱儿内心萌芽某种意念的麟一郎的不安｡

吹一声短促的口哨命厕畜归位3 C的宝琳，默不作声地示意克莱儿望向圆桌上的立体雷达｡细长的直立圆筒飞行物突然出现在立体盘的正上方位置｡前来迎接的时空圆筒船｢冰河号｣已经抵达这个球面了